朗豪坊戲院每月蝕600萬租金 黃百鳴苦不堪言 倡除禁令助渡年關

【明報專訊】疫情重創戲院業，2020年先後三度被迫停業，損失復活節、暑假和聖誕節黃金檔期，目前仍未能營業，政府的社交距離措施將於1月27日屆滿，屆時戲院累計停業142日，至今仍未知道何時能重開。香港戲院商會去信特首林鄭月娥與有關官員，希望商議有條件限制下復業，讓數千名員工能渡過年關。年關難過豈止戲院員工，戲院老闆同樣叫苦，縱然政府早前提供補助，但只是杯水車薪，戲院商之一黃百鳴嗟嘆苦不堪言。新光戲院負責人李居明認為悲觀中存樂觀，用大病初癒來形容戲院和舞台事業，今年會慢慢康復；去年成立的ACX院線更計劃疫市擴展。

記者：柯美
旗下有6間戲院，分別位於旺角、九龍灣、銅纙灣、柴灣和荃灣的Cinema City老闆黃百鳴，慨嘆受疫情影響，戲院業苦不堪言，他說：「以旺角朗豪坊為例，曾經一年收入1.23億元，去年全年只得2800萬，已經排第一位，可想而知其他戲院去年的生意有幾咁悽慘，大部分時間被政府勒令關門，就算能開門營業，限聚令下坐位減半。」

戲院雖然有政府補助，但黃百鳴認為幫助不大，並說：「在補貼方面，戲院補貼是最少，每張銀幕補貼10萬元，6張銀幕的朗豪坊，得60萬，但朗豪坊每月租金是600萬，每月都損失540萬，還未計員工人工及其他開支。補貼只是一次過，但戲院停業唔止一個月，虧損相當大。」

戲院從未有確診
黃百鳴表示睇戲其實是最安全，大家都戴口罩，場內規定不許進食，睇戲時又不會交談，所以去年，沒有一單確診發生在戲院內，他說：「希望政府盡快解除戲院禁令，重新營業，就算隔行隔位，都還有少許生存空間，全面關閉，戲院業真係好慘。去年已經損失了復活節、暑假、聖誕和新年檔，唔想無埋個農曆新年。」

目前雖然艱苦經營，但黃百鳴對戲院業前景仍持希望態度，早前他以1.08億元回購經營中的銅鑼灣、柴灣及荃灣3間Cinema City戲院。2017年黃百鳴將「傳遞娛樂」（前稱天馬影視），包括這3間戲院連同朗豪坊Cinema City以4.86億元賣盤予內房股富力地產「太子爺」張量。集團早前公布由於此3間戲院過往表現，因疫情導致電影院暫時關閉，以及電影院業務溢利急劇下降，故連同影娛媒體宣傳業務售回予黃百鳴，以重新分配至較高發展潛力的其他業務。

李居明無交租 獲業主體諒
新光戲院負責人李居明表示，新光戲院跟其他戲院一樣，去年停業逾100天，損失慘重，粵劇《共和三夢》門票售罄，也不能公演要退票，他說：「真的經營得好辛苦，幸好業主羅守輝體諒，沒逼我們交租，但不代表唔使交，希望他能給予我們優惠。」

他認為未來舞台事業和戲院生意步步為艱，經營一定是辛苦，但他充滿希望，相信2021年這行業會大病初癒，慢慢康復，2022年有信心戲院業全面回復以前舊貌，他說：「悲觀中存樂觀，感謝業主和觀眾支持和諒解，作為戲院經營者的我，在千辛萬苦中，感覺到人間有情。」

ACX英皇院線疫市擴張
2020年成立的ACX院線，去年底逆市登陸北角的北角滙，開設第一間戲院，共4張銀幕，其中貴賓院是全港戲院獨有的按摩座椅，可惜開業僅4天因疫情而關閉。雖然至今仍未能如常營業，有一定損失，但公司無畏疫情，對戲院業前景仍然樂觀，正物色地點，未來會陸續開戲院。英皇院綫，去年11月也疫市擴張，在將軍澳日出康城商場開戲院，提供6間影院，約800個座位。

賀歲片準備就緒
戲院能否在賀歲檔重開仍是未知數，但電影公司已做好準備，希望新片能在農曆新年跟觀眾見面，包括《狂舞派3》、陳家樂與衛詩雅的《不日成婚》，還有葛民輝與蘇皓兒等主演的鬼片《糖街製片廠》。劉德華與劉青雲主演的《拆彈專家2》原本去年聖誕檔上映，此片內地已收逾11億人民幣，香港映期會否延至賀歲檔還未決定。

撐政府撐到底

仆街藍絲仲諗住賺港幣？

抵撚死

都賺咗錢咁多年啦，賺咗錢又唔見你拎出來講，各行各業都係咁話

返校得佢條院線肯上
其實ua同百老匯咪一樣係紅
唔通以後唔入戲院睇戲咩

唔入戲院睇戲會死?

我唔會死
係港產片會姐
我想入去睇狂舞派3又要屌呀?

其實入戲院隔開坐，入去前探熱，唔除口罩，真係比返工搭車安全好多

狂舞派套戲，公司藍

係咪賬面賺左差唔多4億
富力太子咪做左大水魚，
3年扣埋成本，可能2億都賺唔到

絕食啦dllm

前面1.08億元係計銅鑼灣、柴灣及荃灣三間
朗豪坊Cinema City 投資條數呢? 曾經一年收入1.23億元架

咁好賺架
我以為間間戲院都係薄利，每幾年要翻新座椅器材、扣除片商分成，真係估唔到賺咁多

收入=/=淨賺
唔好搞錯 淨係一個月600萬租都去左7200萬

知唔知D戲一上就要即刻睇左佢
唔入戲院 係咪要等D戲出碟先睇呀 on9

如果做生意有得包賺或者保底，我都去搞檔生意

黃生社運都無乜出聲啦

戲院係慘情d
食肆堂食開得點解戲院唔得？
又無2小時
又唔俾食野 又分開坐

佢地想做生意架
不過政府要封場所

有時必需承認
呢個香港個根就係紅
例如撐黃店唔係話唔撐
但係佢地有d交鋪租其實咪又係去返果班人到
有d行業根撚本d高層就係紅就係藍
香港10間戲院有100間都係藍
唔通唔睇戲？
問心我唔得囉

不過我只係想講
就算戲院開返
唔該都唔好幫襯黃百嗚d院線
起碼去d幫香港電影既老闆
好似百老匯同AMC
買張飛d錢都洗得甘心d囉

係香港 幾黃既導演 幾黃既班底
套戲要上都要靠戲院
如果好似你咁講「唔入戲院睇戲會死？」
死就唔會 都已經個幾月冇得入
但係唔入場睇上左戲院既戲就冇票房
冇票房d老闆就覺得呢個導演甚至呢個班底幫唔到佢搵錢
幫唔到佢搵錢就會唔比錢投資落香港電影
就只會愈黎愈少純香港制作
好似你呢類人就會愈黎愈憎香港電影
就唔會再有衝動睇香港電影
睇黎睇去都係netflix 九品芝麻官同審死官
惡性循環

香港電影係要靠香港人去撐起
係！
你買飛入場張戲飛錢有9成都唔會落導演袋
不過你唔入場睇 / 叫人唔好入場睇
其實背後係會將一個導演想透過電影帶出既信息慢慢抹殺直到無老闆再用呢個導演

其實大家都諗下十年點解攞到最佳電影
唔通真係貪得意咩
你話拍得好唔好，差添啦直頭
有d故仔連學生作品都不如
但係投票既都係電影圈既人
投票既人都有一個信念
如果係都要執著「我唔撚會入又紅又藍既戲院」
香港有幾千個電影從業員就真係要排住隊多謝你

蝕嗰少少嘈生晒
嘔返出嚟咪有突

有話要屌?
我話唔睇唔會死咋

你都忽忽地，點解要我就呢啲濕9經濟圈影響我娛樂同飲食

利申葉問4同兩個黃絲睇咗兩次
20190609後都係繼續個個星期食元氣壽司同麥當勞

目前雖然艱苦經營，但黃百鳴對戲院業前景仍持希望態度，早前他以1.08億元回購經營中的銅鑼灣、柴灣及荃灣3間Cinema City戲院。2017年黃百鳴將「傳遞娛樂」（前稱天馬影視），包括這3間戲院連同朗豪坊Cinema City以4.86億元賣盤予內房股富力地產「太子爺」張量。集團早前公布由於此3間戲院過往表現，因疫情導致電影院暫時關閉，以及電影院業務溢利急劇下降，故連同影娛媒體宣傳業務售回予黃百鳴，以重新分配至較高發展潛力的其他業務。

依到都賺成4億啦

今年有無拍過賀歲片
如果有應該可以燒晒啲帶唔洗播

條友藍到仆街

golden scene 藍

點解唔攪網上戲院

黃百鳴表示睇戲其實是最安全，大家都戴口罩，場內規定不許進食，睇戲時又不會交談，所以去年，沒有一單確診發生在戲院內

暗示其他中招既場/群組/屋苑真係好唔安全

港產片一早死左啦
戲院唔收皮又點攬炒

段新聞幾好，剛剛cut走咗個人頭，睇唔到佢個樣

支那仔

咁真心劇院算安全，仲要隔住坐

廢老業主又贏，收租收到手軟

武漢肺炎唔會係戲院開工

十年得獎都屌
仲旨意佢出咩聲

做生意緊係有風險㗎啦

至威係你

講緊佢呢句係踩中其他人/business 條尾

執笠囉 講經咩

支持政府點解有怨言?

唔撚得
抗武漢肺炎緊要

食屎唔駛周圍同人講

開戲拍戲嘅大多數都係有勢力克社會人士

你賺錢緊要定疫情緊要

咪撚柒啦
咁點支持港產片呀
定你想以後全港戲院
播晒建黨大業大合集呀

黃百嗚直傻閪

唔講黃藍既話
戲院真係最撚無辜

做生意預咗啦
Netflix 大撚把片

無可能
入到去實有人嫌焗除口罩

免費放上網都無人睇

業主無敵
唔比番工唔比出門口都好
都係要交租
有生意就加你租 冇生意都照收你租
最多好人啲減你少少

戲院封嚟真係無鳩謂 又唔畀食嘢
不過睇黃百鳴蝕又好心涼

苦咩呀？共享政府抗疫成果啦。

無自主 唔封關 燒埋今年連藍屍都無錢賺

黑為求賺錢，懶理武漢肺炎

好評係佢蝕錢

梗係屌，咁垃圾都睇

而家d廢老真係唔捱得

賺4億交租都交到四年啦
或成防疫缺口 為一己私慾 違背國家利益
國安法捉鳩佢啦

我係屋企間den 睇仲舒服

賺錢無見話回饋社會？做生意包賺？

多謝政府 堅持不封關

廢老，路不轉人轉嘛，一啲競爭力都冇

點解要攬炒？

柒婆想香港人死
唔分黃藍都要死
唔比娛樂

開返都唔會入去睇

一單還一單，ua有上返校喎

拍多幾套葉問lo 反正香港咁愛國

廢老唔挨得

抵撚死 嘔凸啦你

返工同搭車的重要性，比睇戲高好多
唔睇戲最多悶啲，但唔會無飯開之類

咩叫返校“得佢條院線肯上“？
ua有，新寶都有

之前經朗豪坊買咗佢d coupon 依家無得既又無得extend
UA都可以 佢又唔得

600萬一個月?
賺條卯呀
香港家陣幾千萬票房既電影都冇咩, 仲要咁多間一齊先有
一年租金都7200萬, 洗黑錢?

你有無入去睇過戲㗎
定時有人check 㗎 見你唔戴即刻有人捉

唔好咁講啦
一間戲院唔係得一個銀幕 仲可以由朝到晚播

港產片就話收得少姐 其他外語片好多都過千萬
上映期大部份都係一個月

快d多謝政府

好彩鬼滅果期戲院無收皮
唔係真係跳樓都唔掂

隻支那地產二世組都幾撚on99
有租唔收走去買戲院黎玩
地產世家蝕租金

嘈乜鳩呀撐呀依家叫你

根本個垃圾政府就亂鳩黎

巴士地鐵人逼人唔撚封？商場人山人海唔封？地盤爆唔封？

餐廳食到6點戲院唔食野根本低風險

添煩添亂

你咁撐班仆街做乜
支持繼續封耐啲等佢哋早日收皮唔好咩

搭巴士仲多啦 朝早好撚多阿叔除罩食早餐同飲野
仲要冇人巡
戲院有人巡架

依家揚晒原來間野係佢開⋯⋯開返都唔會幫襯啦

繼續封場唔封關

共業
Eva永遠都冇得睇

存心要各行各業都死
已經唔係要整死黃圈 係整死全香港

繼續食老本拍多套家有喜事囉

其實戲院可以開
最多無小食
都唔明點解戲院要停

禁蒙面法最後要全民戴口罩
反對攬炒最後真係全世界攬炒
抹黑醫護罷工封關最後要封城封區
由中共白蟻式滲透香港美左世衛聯合國開始
全世界共孽

係屋企睇NETFLIX唔好？

又收美國佬錢搞事

連自己享樂嘅選擇都放棄埋
你依啲極端友仔真係好痴線

見到真係笑左出黎

唔識反政府有鳩用繼續支持政府，直至破產執笠

係咪唔同政府合作？係咪想搞搞震？

元氣屎都食

所以啲戲飛定價咪高到仆街囉

藍就是但啦

朗豪坊每月租金是600萬

補貼你定補貼地產狗丫

我睇過好幾次都冇人捉....

咁你開間黃出黎, OK?

笑咗，對你黎講唔重要啫
但對幾千個係香港靠電影維生嘅人咪等於冇飯開囉
同689嗰啲「體育界冇經濟貢獻」嘅言論一撚樣
完全係兄弟爬山，你死你事
果然乜野人就有乜野特首
香港人係咁自我中心，所以屆屆特首都係一樣

你都On撚9

收租要交120% 稅咁咪有錢補貼你囉

咁撚藍，奶下支那狗屎眼咪得囉
你仲有黨呀

港共之鐵拳

廿年前都笑唔出啦。

搭鐵膊頭同膊頭危險到

電影界 90% 藍屍

港共乘機收佢地皮
之後引入支那電影商

唔撐政府啦？ 即係想顛覆國家政權啦

你咁講，周街都會啦
而家比較緊個風險

戴唔戴根本唔係重點
我自己有戴就得
但係d位鬆動就睇得好開心

果然係自家各掃門前雪
香港影業班友真係畀你無視哂

慣咗屋企睇戲lu

巴倫紐米幾時做咗黃百鳴旗下院線？

如果有支那戲飛價錢, 真係唔驅
橫點香港個d都係藍底

係咪想危害國家安全呀

感建分，執柒左佢啦

紅店就摺撚埋佢 la, 當年高價搶 ua 地盤搶得咁撚開心丫嗱

意思唔係其他野可以開，但戲院唔可以開係正路，我都覺得再咁拖落去完全會搞死哂所有行業。
一係做就做盡佢全部野停2星期
一係就回復正常啦

全部人都唔返工，社會係會運作唔到
無車搭，其實社會都好難運作
始終一定要有一部份人工作先維持到其他人的生活，例如運送食物，垃圾，醫院職員之類

但戲院運唔運作，對社會影響唔會大到醫院、食物運送、必需品運送之類唔運作而造成社會真係停頓。

無食物
無醫療
無人清垃圾
到時真係各家自掃門前雪啦

有政府 唔怕

大家等睇藍屍反政府 出嚟暴動

問個問題俾人屌到飛起
咁都係我極端
我其實意思係 如果你係覺得佢紅 唔想幫襯
入戲院睇戲並唔係必需品
唔好講到唔入戲院睇戲係唔可能啫
正如有啲人照食M 記 吉野家 買大陸股
我自己就唔會嫁喇 但都冇諗過要去屌啲去既鬥黃

同封球場唔比人打波
但比人賣吉賣花就得 一樣
膠官諗野你唔會明

開返都唔睇你啦傻閪

全盛時期賺幾個億又唔見你出聲？

無計, 你個句野出撚左事

有好多仆街帶嘢入去食

以後咪撚去戲院睇戲

禁戲院食野咪得囉, o的人冇娛樂, 咪又迫晒係其他地方

賺錢個陣又唔見出黎講野?

執柒咗佢啦 比我每個月擺6M去股市到仲好

吊你班生意佬咩，賺錢老撚鳳架，你地賺到錢唔撚出聲，又唔見揾到錢分d比我，而家蝕就鬼吊咁撚嘈，關人撚事咩仆街死la輸唔起未執撚咗佢lo, 做生意包賺既話個個仆去做la! 而家輸少少日日器馬喪鬼吊咁撚做，死撚咗去la未撚柒做！

政府做野唔講成效唔講logic

戲院有人群聚集，有傳染機會，就算0.00000000001% 都要禁，比大家當做左野

得叫你唔移民
抵你地一世比港共中共欺凌

抵撚死啦快啲執

原來有間咁既戲院

原來係黃百鳴㗎...

除左屯門撚邊度有人識依間野

撐黄伯跳海

大嘅house嘅話,每次都有4,5條仆街除口罩

抵啦，投資包賺？咪玩啦，自己眼光差止蝕離場啦

不如咁啦，反正搞掂數，叫D病毒六點前唔好去戲院，
俾戲院開到六點咪得囉。

點黃法？

整多幾部<<家有囍事VR版>> <<家有囍事8K版>>
食返老本咪得囉

收入等於利潤？

咁係咪全香港人剩係可以去呢間睇戲先？去其他戲院一律當藍？你咪撚on9 啦

支持政府

真係想知平時賺賺埋埋賺左幾多
間間都話個個月跌咗幾百個幾百個 但都係冇執到

唔講唔知, 家有喜事2020勁本土, 有朋友做呢套嘅前期 visual, 待遇出奇地好, 成套戲都搵本地crew 同香港拍曬

一個月蝕一層樓

跳老舞咪一直無禁lor， 講緊star night club果類高級場到依一刻唔係仲信政府搞咁多野為防疫下話？

人哋都唔係講緊其他戲院咩立場
係叫一秒嗰位會員鳩噏
明明好多唔同院線都有上返校
唔止得黃百嗚旗下院線先有得睇
關去邊間戲院睇咩事

唔計黃藍，其實佢真係專注係港產片
雖然近二十年都係垃圾

其實d商家輸唔起真係好仆街
做生意包賺成世架咩
賺個陣又唔講話我賺好多 分d俾大家回饋下社會
到蝕就係到叫春話咩無人幫 要用納稅人錢補貼你
咁你做生意咪好撚著數 呢個世界無窮人啦

乜佢唔係叫巴倫紐咩
原來仲有米粒

一單還一單

雖然返校係黃百嗚間公司買，你入戲院睇返校本身就支持緊黃百嗚

全世界戲院都做到喊

返校我喺UA睇喎

咁又係呀！美心俾員工帶黃色口罩，即刻變做黃店嫁

其實最初好多間戲院都唔太肯上返校
唔少覺得套片太細，甚至有政治潔癖唔上
只係上上下爆左咪爭住去加場

只有第一個禮拜肯上既戲院先有遠見

至於點解黃百嗚旗下院線第一周就有？
只係因為返校本身就係黃百嗚旗下公司做香港代理

你入去戲院睇返校本身就比緊錢比黃百嗚賺
依點點都無得避免

係戲院既角度真係

如果有套黃色電影，當係夜香鴛鴦深水埗
旺角朗豪坊肯比場你播又比唔比佢播？

你地個個當時又吹雞唔去藍場睇
都無生意，咁下次藍場咪又播黃色電影囉

你試下問下地厚天高、理大圍城
邊間敢播話知你間戲院係黃定藍
可惜無人踏出依一步

黃百嗚個人係仆街，如果你想佢死就應該叫佢執笠
反正又唔係未執過

關我x事

唔係淨係佢地收皮
係成個行業收皮

我諗住戴低咗小小 都俾個stuff提我戴返好

有幾苦呀？
執左佢囉屌你老母！

政治立場 編輯

在2012年香港行政長官選舉中，黃百鳴為選舉團的成員[26]。他在投票前突然改變立場，由公開支持唐英年，改為公開支持梁振英[27]。

2014年1月中，黃百鳴宣布將其賀歲片《六福喜事》在28日舉行之首映收益捐出，作為為親建制派組織幫港出聲籌款的一部份，理由是其認同該組織反對佔領中環和支持政改諮詢之立場，共籌得80萬港元[28]。然而，他拒絕承認自己是幫港出聲成員。翌日，《文匯報》以「政商演藝界籌款反「佔中」」為題報導此事[29]。有網民因此不滿，發起罷看行動[30]。及後《蘋果日報》報導民建聯中西區區議員陳學鋒之辦事處通告舉辦了「電影戲票贈弱勢社群」活動中，所派發的正是《六福喜事》之首映戲票。當時多家戲院第一排的座位皆出現空凳之情況，黃百鳴因此事而被指有利用議員辦事處之公帑去資助政治組織之嫌[31]。

返校個次好似佢中左伏
上左一陣好快就落左

所以咪話你地班黃衛兵on79囉！
用咩標準定一間公司黃定藍？
幾時計老細？幾時計員工？又幾時計管理政策？定計佢有冇做番’好事‘？

美心因其中一個股東鳩噏，所以就係藍？
咁李生開聲撐國安法添百佳又黃撚過惠康？
因李生被迫呀我DLLM咁大撚把人都係為左搵食被迫喇

Donki管理層唔俾班員工再寫‘有抗爭意識嘅紙牌’，但全部黃衛兵見撚到donki就當係黃，話乜撚野d員工好黃。
DLLM新巴司機係手足添，咁新巴又好撚黃

根本自己想消費果時咪買淘寶都講撚到天經地義
自己唔撚想消費果d咪人地食件雞都要鞭屍

自己個龍門都未撚擺得掂就係度盲撐盲批鬥。成班on79!

中咩伏？返校香港版權直頭係黃百嗚自己度
出面落晒佢自己都唔會咁早落

多謝支持中資

原來朗豪坊賣咗

做生意邊又話包賺㗎 忍下啦

香港戲院唔係藍就紅

大把黃戲你冇睇
睇開支那b站？

含住去睇？

自己揀

challenge政府？想犯国安法？

樓主pin this

死傻鳩認為自己好撚醒 俾人屌完點知係藍到黑條柒頭

自己食開屎就無謂講出黎啦

上網買得唔得？

黃百鳴係咪想反政府
拉佢啦黑警

你講野d口吻 死廢老

仲有健身室

咁我咪多謝佢支持中資囉

雖然心涼，但的確按環境而言，比公眾交通工具風險仲低

只係唔係生活必須所以口同鼻拗

再重申：抵啦黃百嗚

其實論故事而言，十年唔係差既....

我見到有d人話
「我買碟囉，上網比錢買 / 租囉，咁又得唔得」
得～～

不話我又想講兩句
一套戲拍左出黎唔係boom一聲就上到戲院
我有好多fd都以為上禮拜拍完套戲今個禮拜就上得
係要做後期嫁，剪接，混音，音樂，調色，特技
做後期既電影從業員有時要花超過一年既時間揼個最靚仔最靚聲既版本
For既係戲院級別既投影機
For既係戲院級別既Speaker
屋企睇得唔得? 得～
手機睇得唔得？得～
但係你地會享受唔到係戲院睇果種震撼囉
同埋有d浪費一班後期電影從業員既心血囉

當然都係果個問題
買碟呀上網睇呀已經係上映後半年既事
老闆係唔會睇dvd / blu-ray既銷售量
所以票房差始終都會係票房差
惡性循環既野我上面有講
呢到唔講

6百萬 / 6 個院 / 30日 / 一日 7-8 場 / 80-100蚊張飛
= 每場有40-60 個位去左租果到

朗豪坊一個院平均180 個位
未計燈油火蠟人工同片商分成
其實真係唔覺有錢賺

十年既故事係唔差
但係入戲院睇戲係睇整體
唔可以話
我入場淨係睇特技或者我入場淨係睇剪接
如果所有戲單獨拆開部分黎睇
建黨大業都有佢唔係差既地方
「論故事而言」唔可以當藉口